(now) 泛民 毋忘勇武，不會忘記抗爭者

【政情】泛民大勝毋忘抗爭 建制大敗仍獲北京穩軍心
29分鐘前
【Now新聞台】區議會選舉，民主派獲壓倒性勝利，取得八成半議席。

一批當選人於選舉翌日，下午隨即到理大附近集會，「營救」圍困在理大的示威者，要求派代表入理大作人道救援，亦有人到禮賓府，要求特首林鄭月娥面對民意，回應五大訴求。

有關行動前一晚已醞釀，少數人一度憂慮有被捕風險，亦有擔心被指「做騷」，最後大部分決定，用行動顯示毋忘勇武。

有泛民中人向《政情》指，經歷過佔中時的分化，深明選舉後互搶光環，會令「和勇」嚴重分化，所以泛民各版塊交代，選舉結果的記者會上亦表現嚴肅，沒因大勝表現興奮，亦不會得了選票就忘記抗爭及忘記抗爭者的犧牲。

有資深泛民指，面對如此巨大政治風浪，一直預料民主派議席有進帳，但取得過半議席是意料之外，特別是117席選特首的選委都有望取得，深信致勝關鍵是反建制的政治風潮。

建制派崩盤落敗驚動北京，建制坦言，高投票率預了落敗，但未有預計全盤慘敗，尤其投票前夕，紅隧等主要幹道的堵路行動與及理大一役暴力程度升級，內部評估民意有反彈，會為建制派挽回部分選票，雖然票源有增加，但遠遠不及泛民的增長。

《政情》聽聞，主管港澳事務的國務院副總理韓正日前在深圳關注選情，據聞北京亦無就結果問責，只向建制政黨社團發放信息，肯定他們在選舉的付出，以穩定軍心及士氣，亦有京官指建制選票有增長，希望建制派勿灰心。

有建制派亦響應向前看，會做好工作，應對明年立法會選舉，強調「不割席」並無專利。

一沉百踩！呢個係我地一舉打低敵人既好機會！

>有建制派亦響應向前看，會做好工作，應對明年立法會選舉，強調「不割席」並無專利。

中共發揚光大嘅「統一戰線」United Front
今次香港人用其人之道還治其人之身

大家以後改改口
泛民本土成建制派
保皇成少數反對派

希望泛民把握今次機會，不自大，係地區工作和立會上有勇武精神。共同建立自由民主新香港！